###21:39 | tickerende
bevor die stadt dresden sämtliche demonstrationen für sonnabend verboten hatte, waren rund 100 kundgebungen angemeldet worden. morgen wird sich zeigen, ob die polizei das verbot durchsetzen wird. wir halten sie über das versammlungsgeschehen auf dem laufenden. der corona-ticker für sachsen schließt für heute. wir wünschen ihnen einen schönen abend.
###21:34 | 2g-stempel im praxistest in dresden und leipzig
seit dieser woche ist der 2g-stempel in leipzig und dresden im einsatz. er soll die kontrolle in geschäften einfacher machen. nach vorzeigen des stempels gelangt man in alle innenstadtgeschäfte, ohne sich jedes mal erneut ausweisen zu müssen. der leiter des dresdner amts für wirtschaftsförderung, robert franke, sagte, mit dem 2g-stempel würden hürden für kunden abgebaut. viele besucher der leipziger innenstadt finden das konzept gut. aber ein praxistest von mdr sachsen zeigt, dass der stempel auch tücken hat.
###20:07 | omikron-variante jetzt auch in sachsen-anhalt, sachsen und thüringen dominant
die omikron-variante des coronavirus hat sich auch in sachsen-anhalt, sachsen und thüringen durchgesetzt. nach angaben des robert-koch-instituts verbreitete sich die omikron-variante vor allem vom norden aus nach und nach in deutschland. in sachsen-anhalt, sachsen und thüringen wurde der übergang von der delta- hin zur omikron-dominanz einige wochen später vollzogen als beispielsweise in schleswig-holstein oder bremen. es ist daher sehr wahrscheinlich, dass auch hierzulande die aktuell noch vergleichsweise niedrigen inzidenz-werte in den kommenden tagen und wochen wieder deutlich steigen.
###19:59 | kundgebung und menschenkette in chemnitz
###18:29 | sächsischer musikrat kritisiert corona-stufenplan
der sächsische musikrat hat den von sozialministerin petra köpping (spd) in dieser woche vorgestellten stufenplan zu lockerungen und verschärfungen der corona-maßnahmen scharf kritisiert. in dem papier werde kein wort über die etwa 100.000 menschen in sachsen verloren, die in vereinen, initiativen und kirchgemeinden musikalische bildungsarbeit betrieben und die hunderttausenden nutzer dieser außerschulischen bildungsangebote. dagegen gebe es explizite regeln für prostitution, solarien und wettspielbüros. der musikrat sei entsetzt über die prioritäten, die die verfasser des plans offenbar für das gesellschaftliche leben setzten. geschäftsführer torsten tannenberg beklagte, das sozialministerium ignoriere seit 20 monaten weite bereiche des kulturellen lebens in der gesellschaft. stattdessen habe es nach jeder veröffentlichung einer neuen corona-schutzverordnung nur beschwichtigungen gegeben. das sei eine kommunikative katastrophe. - der sächsische musikrat vertritt vereine, verbände und organisationen im professionellen und amateurmusikbereich im freistaat.
###17:09 | mehrheit der ausgeflogenen corona-patienten aus kliniken entlassen
von den 34 ausgeflogenen sächsischen corona-intensivpatienten haben 18 die krankenhäuser inzwischen verlassen. das teilte das sozialministerium in dresden mit. demnach sind zwölf patienten gestorben, vier weitere waren noch in stationärer behandlung. aktuelle informationen zu ihrem zustand gebe es nicht. die corona-patienten waren aufgrund überlasteter intensivstationen in sachsen ende vergangenen jahres nach norddeutschland und nordrhein-westfalen verlegt worden. die verlegung wurde über das sogenannte kleeblatt-konzept organisiert. es umfasst neben sachsen noch die länder berlin, brandenburg, sachsen-anhalt und thüringen. es soll garantieren, dass es in den ländern keine engpässe bei der intensivmedizinischen behandlung gibt.
###16:39 | neue quarantäneregeln für sachsen ab montag
die quarantäne von corona-infizierten und kontaktpersonen ist auch in sachsen ab montag von 14 auf zehn tage verkürzt. mit einer neuen verordnung setzt der freistaat die beschlüsse der ministerpräsidenten-konferenz um. zudem ist ein freitesten nach sieben tagen möglich. ein negativer schnelltest reicht dabei aus. schüler können sich bereits nach fünf tagen freitesten. von der quarantäne ausgenommen sind kontaktpersonen, die dreimal geimpft oder geimpft und genesen sind sowie personen in den ersten drei monaten nach einer corona-infektion oder der zweiten impfung. infizierte, die in der pflege oder in der medizinischen versorgung arbeiten, dürfen nach sieben tagen wieder arbeiten. zuvor müssen sie 48 stunden symptomfrei sein und einen negativen pcr-test vorlegen.
###15:40 | dresdner forscher wollen pcr-schnelltest für covid-19 entwickeln
eine nachwuchsforschungsgruppe der technischen universität (tu) dresden will noch in diesem jahr einen pcr-schnelltest für covid-19 und andere erreger entwickeln. der neuartige test soll die vorteile der antigen-schnelltests mit denen der pcr-tests kombinieren, teilte die tu dresden mit. die neu zu entwickelnden tests sollen in weniger als 20 minuten sehr zuverlässige ergebnisse liefern und im vergleich zum herkömmlichen pcr-test um 90 prozent weniger nachweischemikalien benötigen. deutlich effizientere tests würden eine flächendeckende diagnose für künftige wellen und pandemien ermöglichen, hieß es. auf diese weise ließen sich infektionsherde erkennen, infektionsketten aufklären und die dynamik der infektionsgeschehens verringern. das projekt wird von der eu und sachsen gefördert, teilte die universität mit. beteiligt seien die institute für halbleiter- und mikrosystemtechnik, für klinische chemie und laboratoriumsmedizin sowie das institut für mikrobiologie und virologie.
###15:12 | impfaktionen des landratsamtes in pirna und stolpen
die landkreisverwaltung ermöglich von montag bis sonnabend kommender woche impfangebote im landratsamt in pirna, sowie am montag in den räumen der g. s. stolpen gmb h. es werden erst-, zweit- oder auffrischungsimpfungen angeboten. das kontingent der termine ist begrenzt. eine terminvereinbarung ist zwingend erforderlich. anmeldungen für impfungen sind auf der internetseite des landratsamts oder möglich.
###13:08 | kvs distanziert sich von impfkritischem text in freiberger praxen
die kassenärztliche vereinigung sachsen (kvs) hat sich von einem impfkritischen text distanziert, der unter anderem in zwei freiberger arztpraxen verbreitet wird. in diesem bundesweit in umlauf gebrachten text werde die einrichtungsbezogene impfpflicht im gesundheitswesen kritisiert, so die kvs.  sie spricht von verunsicherung der patienten und teilweise falschen aussagen zur impfstofferprobung.
###12:55 | temporäres impfzentrum in grimma schließt heute - kommende woche neues konzept
im temporären impfzentrum in grimma wird nur noch heute geimpft - von 13 bis 17 uhr. wie eine sprecherin der muldentalkliniken mdr sachsen mitteilte, ist die nachfrage nach corona-schutzimpfungen merklich zurückgegangen. daher habe man beschlossen, das zentrum zu schließen. in grimma wird es aber weiterhin impfmöglichkeiten geben. ab kommender woche werde am gleichen standort in anderen räumlichkeiten geimpft - dann allerdings nur noch freitags von 13 bis 16 uhr. die terminvergabe erfolgt online .
###12:40 | kultureinrichtungen in marienberg öffnen morgen wieder
die kultureinrichtungen der stadt marienberg sind startklar. ab morgen sind sämtliche städtische museen wieder geöffnet, darunter das bergmagazin und der pferdegöpel. auch die galerie die hütte im ortsteil pobershau wagt nach der corona-zwangspause den neustart.
###11:48 | dresdner museen laden zu kostenlosem schnupperbesuch ein
sie haben wieder offen die städtischen museen in dresden können heute nachmittag ab 13 uhr kostenlos besucht werden. damit soll ein anreiz geschaffen werden, die nun wieder möglichen kulturangebote der stadt zu nutzen. beispielsweise präsentiert das stadtmuseum eine interaktive ausstellung zum thema dem spiel auf der spur. besucher können sich hier nicht nur mehr als 100 exponate ansehen, sondern auch selbst spielen. die städtische galerie befasst sich mit vorstufen und rohmaterialien, aus denen kunst wird. gezeigt werden prototypen und außergewöhnliche kunstwerke. im kunsthaus dresden dreht sich alles um steine. die kuratoren wollen die aufmerksamkeit auf altes wissen über steine lenken. dabei geht es auch um das überleben unseres planeten.
###11:14 | wendsche ruft stadtgesellschaft zum zusammenhalt auf
radebeuls oberbürgermeister bert wendsche hat angesichts regelmäßiger demonstrationen gegen corona-maßnahmen sowie gegen impfpflicht und die zunehmenden gegenproteste zu gewaltfreiheit aufgerufen. wendsche verwies in einer erklärung auf die vom bundesverfassungsgericht garantierte versammlungs- und meinungsfreiheit.nicht zuletzt auch dies unterscheidet unsere gesellschaft maßgeblich von einer diktatur. sicher, diese demonstrationen können belastend sein, können zu einschränkungen und erschwernissen im umfeld des demonstrationsgeschehens führen und man kann zu den dort vertretenen ansichten und meinungen unterschiedlicher auffassung sein. aber dennoch gilt – und dies zum glück – die grundgesetzlich garantierte versammlungs- und demonstrationsfreiheit.
###10:23 | kleines impfzentrum nimmt in ebersbach-neugersdorf betrieb auf
in ebersbach-neugersdorf geht morgen ein neues impfzentrum in betrieb. wie das landratsamt mitteilte, wird ab sonnabend im oberlausitzer gesundhaus geimpft. termine können ab sofort online gebucht werden. in niesky gibt es ab kommender woche ein zusätzliches impfangbot. eine woche lang wird im bürgerhaus ohne vorherige anmeldung geimpft.
###09:56 | landesjugendspiele im wintersport starten ohne zuschauer
in chemnitz, oberwiesenthal und altenberg werden ab heute die landesjugendspiele in den wintersportarten ausgetragen. sie finden unter strengen hygieneauflagen und ohne zuschauer statt. bis zum sonntag wetteifern mehr als 1.000 nachwuchssportler und -sportlerinnen um medaillen. in chemnitz werden die eissportarten ausgetragen, in altenberg wird gerodelt und in oberwiesenthal messen die lang- und abfahrtsläufer, biathleten, nordisch kombinierten und skispringer ihre kräfte. hauptanliegen der landesjugendspiele sind die talentfindung und -förderung. weltklassesportler wie der kombinierer eric frenzel, biathletin dennis herrmann oder bobpilot nico walther waren einst bei landesjugendspielen erfolgreich.
###08:00 | chemnitzer initiative will heute der toten der corona-pandemie gedenken
in chemnitz soll heute der toten der corona-pandemie gedacht werden. am nachmittag soll es am rathaus eine kundgebung mit kerzen und eine menschenkette geben. aufgerufen hat die neugegründete initiative solidarisch aus der krise - chemnitz zeigt haltung. sie will mit der aktion gleichzeitig ein zeichen gegen hass und hetze setzen. mitorganisatorin julia voigt sagte, ziel sei es ferner, die sorgen und ängste der menschen wahrzunehmen und einen gemeinsamen weg aus der pandemie zu finden.
###07:46 | 10.000. schutzimpfung bei vw sachsen
volkswagen sachsen hat gestern im werk zwickau-mosel im rahmen seiner impfaktion die 10.000. corona-schutzimpfung verabreicht. die impfaktion war im vergangenen märz in kooperation mit dem drk gestartet worden. der automobilhersteller war eines der ersten unternehmen in deutschland, die impfungen für beschäftigte angeboten haben. mittlerweile ist die impfaktion ausgeweitet worden. jetzt können sich auch angehörige von mitarbeitern, vw-pensionäre sowie beschäftigte von partnerfirmen impfen lassen.
###06:51 | impfpflicht ist thema im sozialausschuss sächsische schweiz-osterzgebirge
der sozialausschuss des landkreises sächsische schweiz-osterzgebirge hat sich mit der beschlossenen impfpflicht des medizinisches personals ab mitte märz befasst. drei vertreter der branche schilderten vor dem ausschuss den drohenden ausfall von schwestern, ärzten, pflegern und rettungsdienstmitarbeitern. als zeichen des protests wurden 550 berufsurkunden abgegeben, allerdings lediglich in kopie. damit können die inhaber der dokumente weiterarbeiten. sie wollen sich den angaben zufolge aber nicht impfen lassen.
###06:33 | bislang nur wenige bußgelder wegen corona-verstößen verhängt - leipzig an der spitze
trotz hunderter verfahren haben die landkreise und städte in sachsen bislang nur wenige bußgelder wegen verstößen gegen die corona-regeln bei demonstrationen verhängt. vielerorts befinden sich die verfahren noch in den anhörungen, wie eine umfrage der deutschen presse-agentur unter den kommunen ergeben hat. bis zum vergangenen freitag waren demonstrationen in sachsen laut der geltenden corona-verordnung nur ortsfest und mit bis zu zehn teilnehmern erlaubt. an vielen orten marschierten dennoch hunderte demonstranten durch die straßen. die polizei leitete ordnungswidrigkeitsverfahren ein, die von den ordnungsbehörden der kommunen bearbeitet werden. in leipzig wurden mehr als 10.000 ordnungswidrigkeiten angezeigt und knapp 4.500 bußgelder verhängt.
###06:11 | corona-schutzimpfung für kinder im dresdner rathaus
###05:50 | in der corona-pandemie gekaufte reptilien bereiten tierheimen sorgen
zu beginn der corona-pandemie war die nachfrage nach haustieren deutlich gestiegen. viele holten sich aber keinen hund oder eine katze, sondern ein reptil. inzwischen wollen aber offenbar zahlreiche besitzer diese artgeschützten exoten wieder loswerden. für die tierheime bedeutet das viel arbeit und hohe kosten. zudem ist die vermittlung an neue halter extrem schwierig.
###05:17 | aschenbrödel empfängt wieder gäste in moritzburg